---
title: ポイントカードを適切に使用して小銭の枚数(質量は無視)を減らす。
date: "2020-12-03T01:00:00.000Z"
description: "チキンバーガーのチキン部がかなり小さくなっていた。"
---

理学書の読み方が手についてきてから、深い思考というものに何となく実感を得てきた気がする。これは思考自体が一体どんな営みなのか、定性的にもよくわからないために極めて感覚的なものである。

ただ間違いなく深い思考というものは、何ポイント使って何円出したらお釣りが何円だから持ち金から何を組み合わせて支払おうかというのを即時に判断する、そういった頭の使い方とは別物である。つまり俗的に言うところの "頭の回転が早い"と形容されるものとは違うということである。なぜならこちらの思考は単純な論理を演繹的に辿っていくだけのものだからである。

深い思考というのはコストが多大である。使うべきときと使わざるべきときをしっかり見極めることが生き易さに繋がるのだろうが、これを判別するには "社会性"と称される、また別の性質を併せ持つ必要のあることも自身が了解しておくべきことである。
